［仍然係我]繼續答大家油漆問題，盡答

舊post

［隨便問乜都得］油漆佬表示光復香港，盡量都只想做同路人生意

［又係我，隨便問］油漆佬不畏強權，期望煲底相見

立邦金裝5合1 定skk好, 室內油

金裝算啦
Skk 你點拎貨

立邦既話，五合一好定兒童漆好，油廳同房間

有冇小朋友？

依家無，將來唔知

普通五合一算啦

學徒幾錢日

750左右

呢一年有冇小左工開，我老豆做裝修，見佢開小好多

係少咗啲
我知好多藍絲直情冇開半年

度牆污糟咗點清潔?俾個櫃hi污糟咗

髹返佢最簡單

想油呢啲磚做全部白色 應該要用咩油黎油？

地磚？

地磚都油得？

地台油

個裝修冇講低用邊隻 係咪對返顏色就可以?

係

其實都幾懷舊，無咩問題姐。

點樣決定剷唔剷底做?
個裝修師傅問我剷唔剷

想問一問，本身乳膠漆牆，唔想剷底，係唔係有罐野可以油落去，先再黏牆紙上去會比較好？嗰罐野叫咩名？thanks!

包嘅
如果你真係想封就隨心
唔封都冇乜所謂

Tg搵我影啲相來睇睇

透明清漆
俗稱光油

高天花純白
打落所有跟牆身
咁樣會比較一致

睇你想要啲乜咋喎

配得麗的確唔易打理
容易有陰陽色

thanks 師兄!!

多謝解答
打算封翻五舊
因為佢真係裝得好好

一定會好開心
因為冇乜客會

請唔請人

有無介紹，價錢平唔平？

未
其實我唔建議貿貿然入行
你唔係真心鍾意
好難捱到上師傅

我本身做噴油

繼續跟間公司啦
出面風大雨大

做緊電器學徒 日日俾師傅指住個頭嚟屌

正常㗎
個個都係咁經歷過
過到就展翅高飛
過唔到就轉行

返咗一個星期 點都諗住捱埋佢識哂所有野先屌返個師傅

油門，想油隻木既顏色（深木色）
有咩好推介

加油
未來係我哋後生嘅

磁油？手掃漆？

平 基本上係市價最低
最緊要質素好好
不論所有工
我都係熟人介紹

我油木門，係咪應該磁油？

最易上手就乳膠漆
但易甩
磁油你唔識髹可能會一撻撻

咁睇落乳膠漆好啲，未髹過

Tg搵我
指導下你
Post1同2我都有留tg

廳想油白色 又唔想純白
有冇咩白推介？

Ow 038-4偏白
Sf 1902-4偏黃
Ow 033-4 偏灰

謝巴打

1902佢話係橡牙白
但都幾撚黃下
For參考
而家啲新樓牆身基本上都係用1902

有無tg

Share吓個MeWe gp 先
香港黃色裝修平台

你好，之前屋企道門係用磁油油，個師傅話如果在磁油門上做手掃漆，會乸爛底下的舊磁油，想知係唔係??

係
因為磁油遇上天拿水就會爛
而手掃漆就要用天拿水開
Btw都有解決方法嘅
用水性磁油水性手掃漆就得

謝謝你

唔好意思，想問多少少自己用水性磁油油道門可行嗎?

冇話唔得嘅
最多咪唔靚

浴室天花用咩油？
有舊油就咁用去漆寶去咗佢？
去唔到去磁油？

好多原因㗎喎
Tg搵我睇睇

廚廁天花最好都係用返假天花

如果真係要油呢
5合1乳膠漆得唔得
定係要水磁油

想請教剛裝修完最近搬傢俬括花咗幅牆既面漆，用返之前師傅留低既油漆之後發覺比之前深色咗，呢個情況仲可以點搞

有罐多樂士 配得麗 2192， 原本牆身望落去係偏白的，整花左牆身後問管理處拎code，出去鋪頭配左罐翻來，開出來油落牆身之後唔同色，望落去似米黃
我可以點先夾翻原有牆身色？

油完油。滴地周圍都係，點清潔最快

5合一話得
但我試過咁多間都唔係咁好
磁油就好似好啲

成幅髹

你有冇攪均咗先？

咩地板來？

請教下 間房本身有痴牆紙 想換過張
但而家幅牆紙如果撕走 成幅牆D漆會花哂 一撻撻咁
想問下最簡單可以用咩方法解決?

新舊色唔同
唔奇
成幅髹一次睇睇

執灰
髹光油
再痴返

無知問多問
執灰係咪即係 成幅牆重新批灰?

有崩爛嘅位執返平佢
當然重新批係最好

衣櫃花咗點樣油返D木紋上去

用畫筆逐條木紋髹

點樣賣油，個D木紋咁多色調
成幾十種顏色喎

去買手掃漆
唔同色都買最細罐嘅嗰隻
然後好似畫家咁拎住畫板溝色

同埋點解呢班師傳好似手腳咁慢
人地一個禮拜油到成間屋
佢哋成team 人一齊油一個禮拜都油唔完張枱

執色係難過髹牆

搬枱刮爛左幅牆少少，可以點補救?

執灰
髹油

但點解人工低咁多

執色人工唔低喎

我見到油牆師傅過千蚊日
佢哋一千都無

髹牆過千
執色都過千喎
除非唔係師傅

用白色cum淺灰要油幾多浸先遮到？

我髹兩浸
你髹可能4浸

岩岩師父幫我油完，油左3浸，我覺得未係好cum得晒，一撻撻咁，佢話夠架喇，乾晒就會全白

稀

係咪要油多浸傑d?

理論上係

依家咁照咁睇係咪乾左都會一撻撻？

其實你上得來連登問
都應該夠時間乾
即係代表已經係咁嘅色

巴打想問下立邦小王子漆好唔好？有小朋友同埋屋企有長期病患，僅慎至上，價錢唔係問題

純粹諗呢d係咪會好快甩

一份油要開幾多水左右？我自己油過

價錢唔係問題嘅話就用外國啲環保漆
大牌子標榜抗甲醛
人哋啲環保漆就0甲醛
因為消費者條例佢只可以字眼上更改
唔敢講實
不過就貴好多
自己考慮

好難就咁講
你tg搵我

白色油

唔該巴打 咁去睇下環保漆先

冰島油你睇睇

多謝樓主tg解答我問題

你係？

打左比我呢

唔記得咗
太多人問問題

木紋膠地板，有凹凸

試下搵天拿水抹

等我追鳩個裝修佬再約你油油啦

你係我上去捉蜜蜂嗰位？

哦～原來係你

其實最好剷埋天花
唔差得幾多

Post2有pined

想問通常三百尺單位剷底，批灰，上防潮，再上面漆要做幾耐？
係咪正常都做呢幾個工序？同貴唔貴？

兩個禮拜
睇情況
好難講貴唔貴

以三百尺黎講使唔使1萬？？

油漆師傅係我個昇盤洗油掃,
會唔會塞鳩咗條喉???

老師傅來, 手藝幾好

點只

傻啦
點會

師傅
想問水泥牆係咪特色漆嚟?
如果想油下圖呢隻淺灰色 可以點做?
多謝解答

係
有好多方法
亦有好多物料
要睇你想點

想問清走大量呢啲油 松節水夠唔夠做

天拿水

鏟下鏟下好似成塊油 meet 出來
請問係咪髹番底油 + 新油就得？

要𠝹開
髹底油
批灰
砂紙
底油
面油

抵佢地死啦, 遲下d 蝗蟲任落黎, 佢地只配洗廁所

師傅油左隻深色油
同我們傾開個隻淺色有好明顯既岀入
可以點救返？

搵過另一隻色髹

木紋地板油 象牙白lily white點睇？
我覺得好黃，師傅喺咁話呢隻色百搭

象牙白有兩隻code喎
邊隻先？

可以直接髹？
洗唔洗用白色蓋左先？

直接髹

Thx

多樂士，色板就咁叫 lily white

批左2次灰但牆身天花位仲係好多粗既裂紋
呢一刻仲未油油 如果唔想收貨可以點搞

你睇睇立邦ow038-4

影相tg搵搵我

自己屋企髹油用油轆定油掃會好啲？

掃

咁最平最簡單有咩方法?
定還是油返普通淺灰色會比較好呢?
師傅 知唔知立邦最近呢隻色係咩色?

冇筆直就髹返淺灰

影來睇睇

如果深色牆係咪要剷哂先上得返淺色？

唔係

油白佢

樓主，有無得假日跟你學野，想學d手藝移民用

其實我同過好多想入行嘅人講
「好多人以為捱得、襟屌、爛做就可以入行，覺得人工高、專業、手藝。實際上你要入行唔係講緊捱唔捱得，唔係講緊體力上有幾辛苦，而係要睇你本身對呢個行業有冇興趣。年中有唔少人入行，有襟捱嘅後生仔，亦有高學歷嘅人想學嘢，但冇幾多人做得到師傅級別。點解？因為呢行唔係為返工而返工，如果話白領你可以鳩流流咁過日晨，藍領你就需要打醒十二分精神。我自己就真心鍾意做手作嘢多過做文件，所以我做得開心同學得開心，但你要諗清楚自己係咪真係咁鍾意先。」

有無可能淨係請人2日做油漆, 裝下燈 , 牆架 , 換下廁板咁?

年尾冇乜可能

請問師父，我諗緊會用立邦第二代超級五合一，想普普通通油白色，想天花白啲，牆身就無咁白，天花我就想用象牙白？牆身未諗到，有咩色推薦

會唔會天花用#0000
牆身用#OW038-4
咁配搭好啲？

小工程真係好麻煩，市咁旺咩?

年尾一向都旺啲

問下師父, 有冇D最簡單既起舊牆紙方法?
想起哂佢再油過

掃水
剷

唔該先搵日去睇下色版先

如果舊屋牆係磚面
想拆磚面再油油 應該點做？
直接翻油？
執灰翻油？
定要鏟底批灰？

新居月尾開始裝修
啱啱有左小朋友
油漆除咗小王子仲有咩選擇？ 大約咩價錢？有冇話邊邊好啲？

另外木制家具想轉顔色 有咩油推介？

師兄，我屋企啱啱裝修好，牆身油立邦米白1902，但好奇怪，幅牆我揾少少鐵/或者硬膠碰一碰，就算好細力，eg 吸塵機 掂一掂都留痕，一條鉛筆痕咁，清水布又抹唔甩，唯有我自己diy 油多層上去遮
想問下其實咁係咪正常？定係個師傅做得唔好？sorry 唔得影相🙏🙏

剷底批灰

冰島漆
$1,500/加
抗甲醛同零甲醛分別
磁漆/手掃漆

正常
係會花

咁除左油多浸上去遮，仲有冇其他方法？🙏或者用咩清潔劑好？唔該師兄

冇

原來無得搞，早知唔油米白啦

其實係髹所有色都會咁

如果牆釘左窿掛相掛畫 想補返佢 有咩簡單方法 淘寶個d補牆膏有冇用

落街買一升平底漿咪仲方便

有冇聽過冰島漆？效果好唔好？

難用嗎 補個細窿 唔識用驚愈整愈核突

都幾好

唔難
第一浸溝啲石膏搓硬佢抆上去
第二浸就批返滑佢
唔夠滑就第三浸
砂紙
髹油

如果啲牆發咗毛係咪最好係剷底再重新由過油？
對唔住真心想知

唔一定

好似唔係好關事
牆板可唔可以直接痴係牆身？原本係乳舊漆
用釘膠就咁痴

唔肯定
但應該得

如果想係油漆牆掛d小擺設
除左鑽窿有無其他辦法?
貼3M貼抆出黎又會抆左一忽皮出黎

請問師傅第二代超級5合1同防潮淨味邊隻好啲？我見都係差少少錢

罐裝轉噴漆幾錢

好少人用防潮

唔明

想起度多謝一下虎巴，之後比親戚油到塊牆一撻撻，最後搵虎巴油返靚仔
之前

虎巴油完

仲幫我執返靚d地腳線電制位

下次過黎呢頭做野搵我食飯

隻木門深色
想油白佢
洗唔洗用去漆水
再油手掃油

定直接上

好

直接

虎巴有冇tg?

Post2 pined

浴室假天花托底個框生鏽。
用砂紙磨完上左兩層水性磁漆。
隔幾個星期又有啡色。
請問師傅我錯左邊part, 同埋點解決？

砂紙再省再上油？

你要搵咗點解出現銹漬先

我朋友估係上次砂紙磨唔淨，鏽番出黎

打開上面睇睇先

有摸過都有少少鏽（乾粉狀）
所以覺得應該唔係天花有鏽滴落個框。

唔知係唔係成個環境水氣重，所以個框冇油漆個面有少少生鏽。

不過磁漆唔係應該好似塊保鮮紙咁隔住咩？見到依家漆膜乾身但日漸多啡色

試吓剷走再省砂紙
髹啲三防漆再上磁油

係咪要兩面都省到唔見啡色先再油？

唔好意思問多句，咁我個框底面都油兩層？
定係油見到個面都ok

你入面情況點先？

其實巴打你係點樣run
街客點識搵你做
有商業註冊？

Tg搵搵我
唔係好睇得清

幾大地方？

油漆新仔 / 資深師傅一工可以搵幾多？

耐磨來講就花紋漆
防潮來講
就防潮淨味五合一
滑身就暫時覺得五合一

700/1500
其實係睇個腦細肯俾幾多

最抵用一定係最基礎嘅藍罐五合一

其實冇得講最好
始終每個人睇法唔同
有人一定要平先係最好
有人就覺得一定要冇甲醛
有人就覺得一定要防潮
其實就睇你本身要求係乜

見好多人問木門油漆

想搭單問下 唔關油漆事 最近想換木門 有冇邊間平靚正推薦

呢樣真係唔熟

想油水泥色/仿清水模牆面，推介邊隻油？同價錢貴一般幾多架？

求介紹
tg@whatkk

就咁推介好難講喎
有啲物料
平嘅但施工麻煩同唔襟用
亦有貴嘅襟用嘅但施工亦唔易
仲有未計修補問題、顏色問題、牽涉嘅人力物力等

我諗你生手應該髹幾日

個程序係咪摵牆紙＞補灰＞砂紙＞底油＞面油2層？
大概應該要預幾多油㗎？同埋係咪用掃好過用碌？
唔該曬巴打

你搣牆紙
補灰
批灰
砂紙
底油
面油

想問下 牆身邊位唔平 重新批灰 會唔會 格幾年出裂痕新灰同舊灰融合唔到?
有咩方法拉返直佢?

唔會
只係你認為你有冇能力批得平

想問下日子耐左
有塵係牆
可以點清潔

雞毛掃/濕布抹

用果啲批灰角定咩膠 係咪會好核突 定其實睇唔到？
加呢舊野 泥水佬係咪會因為咁而加錢 ？

識批就靚仔啲
通常加呢舊就唔會喺泥水加錢
因為呢舊本身係木工做上去
要加都係木工加
如果你話唔落呢舊嘢又想包平隻角
咁先會搵泥水去做

巴打
想問現成嘅袋鼠批牆灰好唔好用
大概幾錢到一桶 想計下

906？

係啊
唔該

有幾款份量
1.5
4
20
要睇你買幾多

我諗20啦
但唔知20批到幾多

170左右
咁嘅價錢我會揀紙帶灰

紙帶灰係唔係又係現成唔洗溝
都係上網搵唔到幾錢
唔該

係
大約都係180

唔該巴打

唔洗
如果你要執窿
記得買埋石膏

金裝係咪最好？
防甲荃果種係咪搵笨？

冇小朋友，得兩個人住。

你最好嘅意思係平？抵用？防潮？淨味？
因為每個人標準唔同
好難介定最好係乜
如果冇小朋友最抵用一定係藍罐
如果話唔能夠接受到有味
咁就金裝/竹炭
你講嘅應該唔係防甲醛
而係抗甲醛
你喺tg用tg call我
我解釋你聽

多款中國製珪藻土製品含超標致癌石棉, 日本全面回收

各位打算用珪藻土嘅巴絲自己留意

通常轉色就點都會
不過講剷唔剷底就睇你個人需要

有機會
睇你信唔信得過發展用嘅料

我設計師推薦我用EICO油, 不過比其他油貴20%, 值嗎?

貴20%咁少？

話2,3成, 值唔值先? 話防水防潮

梗係值啦
一加普通五合一先350左右
一加金裝500左右
一加小王子要700幾
Eico 一加要1500

收到...新裝修果度諗住住好耐, 都係油好D算, 唔該

而家仲有冇人噴珠點cord?
係唔係冇咁易裂?

巴打，我租樓既，問師傅牆身果隻係咩色，佢話佢自己溝出黎，唔知真唔真，租出去點解唔用基本色方便翻新？

有啲有良心就用五合一
有啲冇良心就用美時麗

傻啦
噴cord唔會好似油咁鋪晒喺面
你噴cord不如抽花

有啲師傅會自己溝手
但好老實講
就算你搵返佢
佢都溝唔到完全一模一樣出來
因為人手嘅工序一定冇電腦咁好

咩叫抽花?
我想幅牆油漆無咁易裂,最好咩方法?

抽花通常外牆會見到
有手感嘅外牆
但又唔係噴cord嗰種
均勻過噴cord
Btw我係咪應該整返team油漆一日遊

如果油漆點先冇咁易裂?

主要係物料問題
油同灰

明白....謝謝!

同埋啲油開得太多水會冇咗廣告入面嘅「修補微細裂縫」功效
因為油本身有張力
可以拉扯住啲裂縫位
太多水就會削弱咗

裝完修d油漆滴到地板門框邊都係，請問可以點樣清理？

隻木門本身已經油咗層油，上面黐咗膠膜要刮，仲加埋其他凹凸甩油位。要翻油前應該點樣整平佢，如果要砂紙應該用邊隻，磨幾多。

先剷咗甩得出嘅部分
再掃少少光油上去
執執灰批返平嗰啲位
翻灰批靚仔佢
用180-220水砂紙省省佢
最重要省到啲灰口位（即係邊位）順滑
跟住先補灰口位嘅油
再成道門髹兩浸

Hi
又係我

舊底牆紙？

有嘅
只係做出來你接受到就得

推到重來搵師父整應該預幾萬,自己DIY 少少錢買齊哂料辛苦D可以慳返畢

暫時我已知有大概7位巴打自己落手做過
有兩位應該成功，冇搵到我
有五位最後有搵過我

舊底係超過二十浸嘅乳膠漆
細個過年前年年都油

影完睇唔到

巴打，想問下批灰係咪用立邦個啲好過師傅自己溝個啲？

一定啦
菜膠福粉始終人手溝
份量一定有偏差
再加上菜膠本身就係有機物質

個磚牆身一粒粒咁可唔可鏟走再油返平

你呢啲噴完cord?

如果牆身係有紋磚 咁應該點油油？

原來叫噴cord, 應該係啦D一粒粒好硬。有無得貼牆紙貼平或油返平？

同埋呢D牆面易唔易積塵？

批Tile Filler
再批灰
砂紙
髹油

冇
要做就批返平佢
但正常來講
你應該呢幅係特色牆
如果唔係都唔會噴cord

你肯抹咪唔會

十九套房黎牆身天花都係咁
個手感幾特別同幾㩒撞唔會花，但總係覺得癡好多塵上去要濕布抹。

租？

浴室天花霉到黑。
係咪要一口氣鏟晒跟著灰水然後掃漆?
分開4份嚟做得唔得

成個一次過啦
Btw你掃灰水有鬼用咩
批灰啦

懶嘅話直接搵人整假天花
又唔係貴

而家都要兩三千啦下話? 我估。。。

3千

外牆油點溝？

多謝回答

邊隻先？

如果想間屋亮d, 諗住有白色或類似無印風嘅暖白/黃色， 有冇色號推介

0000
Ow0038-4
Sf1902

hi巴打想問你意見
本身塊牆裝修得幾靚，無甩灰，平滑，無崩無裂無滲水
想油過另一隻色，可唔可唔剷灰直接上油㗎？

可以

會唔會好快就裂㗎新上個層？

唔會

thanks!
Ching有無乳膠漆牌子可以介紹？

平價用立邦

係咪都係不含甲醛㗎

佢入面內含甲醛
但就唔會釋放
你要零甲醛就要其他品牌
同埋可能要去亞馬遜訂

你可以睇睇
冰島
杜邦
鑽石
AKZONOBEL
Valspar

小弟不才同埋都比較窮，佢唔釋放就可以啦
唔該晒Ching

Ching好有心機

我做呢行
睇下資料起碼識多啲
唔會好似其他油漆佬咁
客問到都唔識答

好人一生平安

最近屋企裝修都做全屋牆身+天花剷底，但裝修師傅話我牆身有「離殻」，加左網帶就算，否則要剷到石屎牆重造，好大工程，我feel到佢唔想做

你tg搵下我幫你睇睇

想問立邦同多樂士有咩分別？
邊隻牌子好

我覺得立邦比多樂士好

有冇咩原因呀？

你搵我tg 用tg call我
我解釋你聽
打字有好難講

有冇廁所廚房用油漆
定都係用返瓷磚好啲？

磚啦
方便啲
都有人廁所成間用油漆
但唔係普通油漆

如果上手業主造咗入牆衣櫃同床，但我嫌佢好老土想拆哂佢造過，但牆身油漆點搞好？

唔該ching

防水就唔需要嘅理論上
至於轉色就個人喜好
補油就睇情況

既然拆得就唔差在成間剷底批過

想問下分色難唔難做? 例同水平一半上淺下深咁

我做唔難

明白, 即係都係睇師傅技術, 裝修緊想做分色, 不過見d師傅係度話好難做咁

我覺得簡單添
不過好多師傅嫌麻煩

你如果需要建議嘅
Tg搵我
我俾少少意見你

師兄，你tg 係？

幾個問題請教

拆野連裝修一次過搞？定裝修前搵清拆公司做？
單位大約480呎，剷底批灰(唔搞廚廁)大約幾錢？

Thx

可以一齊可以分開
我報就大概3萬8左右

新嘅一年
我心願唔係賺錢唔係移民
而係願榮光歸香港
我相信終有一日我哋可以做得到

藍絲冇工開

巴打，今朝發現廳有幅牆身油漆有啲咁嘅裂痕，差唔多由頂去到底。係咪要鏟底再髹過？裝修完三個月都冇...

𠝹開佢執執灰
省返砂紙髹油

謝巴打
其實咁快爆裂係咪純粹天氣太乾燥？定係個師傅手工唔好？

好多原因嘅
手工就應該唔關事
最大問題應該係用料

唔...我已經係用緊五合一，重要係竹炭配方個隻...
通常係咩用料問題？

灰

淘寶買左7百幾蚊油漆
油工廈地板 900尺左右 唔知有冇伏

好難講

黑色窗框想油油
應該買咩野 同咩工序

影你窗框睇睇先
可以tg搵我

本身應該係用緊福粉菜膠，如果修補時轉用批牆灰得唔得的？

點解油漆 要分底油 面油？

如果屋企翻油 就咁油面油得？

點入行？

聲稱話髹完底油好啲

簡單講係因為屋企人
詳情post1/2有講

新間牆？
收水問題

原裝牆，唔係新間嘅

油完油漆要幾耐先？

先？

開大啲窗
呢幾日咁大風
扯幾日風搞掂
再唔得淘又好買又好
整一堆竹炭吸味

想問吓而家一般油磁油一般係solvent based 定water based?

有油性有水性
市面上好多牌子都有出水性
但大部分師傅都會揀油性

想問下
岩岩裝完修，但見到有D顏色牆的位油到出晒界，有D又有油漆掃的紋
呢D係咪要呢家執？唔係遲下執漏先搞？

另外有D牆角位有少少攣，D師傅話係之前泥水佬批唔直，呢家無得搞，係咪真？

第一次裝修咩都唔識

唔該晒

1.你可以痴紙仔提佢
2牆角如果泥水問題真係冇計
你要一開始同佢講包角，btw包角通常都幾貴

原來係咁
但包角既話，會貴幾多呢？

通常要個師傅自己判斷

咁想問油漆有裂紋呢樣野，係咪要預短期內都會發生？一年左右？係冷縮熱脹的問題？

同埋執漏個度，行內有冇一般話通常係完成工程後包幾多個月內黎執？

其實老實咁講
油漆裂紋某程度上係香港師傅用料問題
暫時我幫過咁多位巴打做
都未見到外國物料有好大問題
Btw香港啲樓始終會郁
隨住風勢有唔同嘅郁動
所以油漆點都相對易裂
行內通常一年保養

巴打有用過硅藻泥嗎，知唔知有冇咩缺點/注意？

貴
唔易批
小心反起

有咩分別？

Voc同甲醛含量分別
價錢
乾嘅速度
髹嘅難易度
遮蓋度

裝修師傅話要用油性油漆黎翻新木門，話襟用啲。
立邦得水性，所以佢話會用長頸鹿油性油漆黎翻新，請問有冇伏？

Thank you.

油性voc高啲
水性貴啲
水性快乾啲
水性易髹啲
油性遮蓋度高啲

請指正

油性平過水性
好正常
但最好你堅持加錢都用水性
因為油性嗰隻真係好臭

正解

Thank you

耐用程度一樣？

分別不大
有人話水性冇咁襟

潮濕地區油邊隻好

試吓隻防潮漆
不過冇乜人會專登用

點解

我都唔知

貴？

價錢又唔係真係貴好多

咩牌子好介紹

立邦
雖然佢喺TVb賣廣告
但多樂士真係廢啲
如果有錢就用外國漆

抹唔甩嫁？ 間唔中見到有一兩條痕 唔深咁
我搵濕紙巾抹又甩，不過而家牆一撻撻咁

油係會有機會俾你抹淺色
尤其係粉質重嘅油

如果要重新執過電制面位置， 是否一定要批灰鏟底油油做過曬幅牆？

唔洗

[member][
企左邊打斜望去右邊好明顯，右邊望向左邊又唔多覺
好似佢呢個case 咁 係油漆 下既一層灰問題？

新樓收樓都有類似裂痕，之前夏天執左裂痕，冬天10 度8 度又跑左出來
/member]

香港本身熱漲冷縮係好勁
溫差好大
加上香港高樓多
樓宇之間會郁動
係相對易有爆裂
灰係有問題
同樣油都可能有問題
因為油嘅表面張力唔夠
可能因為溝得多水
變得易脆
咁就做唔到佢廣告入面成日講嘅修補微細裂縫

有冇方法改善呢個情況？例如用邊隻灰/油修補，又或者做啲咩可以減少呢啲情況出現？

[url]

裝冷氣個師父話唔夠位散熱所以冷氣機裝落左少少
油漆師父話伸唔到隻手入去油
係咪冇得搞
[/url]

灰嘅話我就建議用膩子/桶裝灰
油就冇特別話邊隻

伸唔到手嘅話咪用勾掃3寸唔得咪2寸
2寸唔得咪1寸
髹得樣衰少少情有可原
但唔髹就唔得

感謝巴打聽日小小佢先

手掃漆髹木門唔小心留左條淚痕
用沙紙磨極都有痕，可以點搞？

省完仲有冇凹凸？

起勢咁省都仲有少少凸起

剷咗佢補灰
再省返平再髹

用漆剷剷定用刮刀？

漆剷得

巴打我想幫屋企一幅牆重新油油
可唔可以只鏟舊個層油之後重新上油
因為唔想重新批灰
舊牆身無起卜無裂痕
謝謝

冇撲冇裂咪就咁髹咪算
搞咁多做乜

Sorry 講漏咗
牆有 發霉

抹咗啲霉做返油漆

想問吓噴花漆係咪好難剷底
因為有師傅話剷唔到, 最多磨平再酒
另一個就無特別講剷唔到
本身間屋諗住重新裝修油油

係好難剷
啲師傅通常人手剷
所以剷唔郁
但世界上有刨牆機

黎緊工廈單位準備退租要還原 想問下痴左牆紙的話最平還原方法係點呢？如果搵師傅搞又大概需要洗幾多？
順便問埋知唔知裝返個office假天花連換燈大概幾多錢？730尺建築面積

剷牆紙
要睇過度尺先知

請教ching
掛牆電視背景灰色牆
立邦or ICI 邊隻冧把
純色好 定批少少 水泥質感好
or even 藝術漆 ,要Matt 面

睇budget 同埋個人喜好

簡約色 襯 白色櫃 點睇

Tg搵我

樓主TG係咩? 有d油漆問題想問

Post 2有pined
Btw睇到你個名仲以為係班波台五毛狗

第一次自己玩DIY, 剷完底油左一層光油，然後批第一層灰，點解批完乾左之後咁多粒粒？

因為打唔勻同埋批得厚都會

俾幾張圖你睇睇

佢報價包埋鏟底 440尺
40000
正唔正常
因為另一師傅話無得鏟 最多磨

都算正常價位
但唔肯定佢剷唔剷得晒

爬咗文見虎巴都係話立邦5合1抵用
我出去睇見到防潮淨味5合1 都係貴多10蚊，點解唔直接用呢款嘅？係咪油出嚟啲感覺會有唔同㗎？

我估係因為市面上油漆舖比較少呢隻貨
做咁耐用呢隻嘅真係寥寥可數

Thx 巴打
咁我買防潮淨味5合1啦，因為好驚發霉

正常全屋翻新牆身，批完第一次灰後，正常隔幾多日可以批第二次？Thanks.

乾透批得

師傅你好呀 我地屋企個廳大概係咁:

本身左邊想用藝術漆做水泥色 但真係太貴
最後都係揀普通太空漫步色就算
其他牆我想用象牙白 天花就用純白 (係咪#0000好?)
咁樣OK嗎?

同埋主人房/細房都諗住象牙白為主 天花都係純白 而床後用淺灰色
咁樣襯OK嗎? 有冇邊隻灰色推介??

麻煩師傅!

1.你諗吓自己個人係咩style先
2.你傢俬係咩style
3.太空漫步其實幾淺，建議你如果做特色牆諗諗會唔會揀隻深少少/鮮少少嘅色
4.象牙白有兩隻code一深一淺，你本身想要邊隻？
5.你燈會係白燈定黃燈？
6.去我tg call我，我要問清楚你先俾到建議你

多謝巴打！ 你tg係？

1. 我哋兩公婆都係簡約為主
2. 多數都係木/白色 好似張圖個櫃咁
3. 唔敢用太深色 擔心會好怪 因為幅牆都幾大 同埋無budget玩藝術漆
4. 如果間屋傢俬都係白色 係咪深少少好？
5. 白燈
辛苦晒師傅

早兩日去立邦工房睇
見到勁多後生嘅塞爆晒
到底有幾多係睇到呢個post去

立邦比dulux 嘅優勢係乜

未睇呢個post之前 已經油咗dulux

冇咁易甩

巴打，想問有冇試過地腳線油埋牆身顏色嘅油漆？
知唔知有冇乜野需要留意？
用返同牆身嘅油漆就可以？定要用特定嘅油漆？
地腳線上油漆前，個底需要上其他物料嗎？

進度去到就批第三浸灰。

Thank you

地腳線正常來講用磁漆/手掃漆
上油漆前睇睇要唔要補灰

咩情況先需要補灰？

地腳線上油漆有冇話要上幾多浸？

有崩爛就要
冇特定話上幾浸㗎喎
唔通上完2浸仲係唔夠色就唔上第三浸咩

咁洗唔洗剷左佢再批過？
巴打介唔介意加我tg: hkpig7 🙏🙏。

批左幾多層？

2/3層

請唔請油漆佬

唔洗 燙一燙d粗粒 批第二浸就ok

請咗兩個

趕貨 可以幫手
btw巴打做裝修多？

牆身有污漬用咗沙紙磨
原色應該係象牙白 上錯左麥芽黃
巴打應該點補救

再髹

hi ching
想問吓宜家咁凍嘅天氣（10°以下）係咪唔啱上油㗎

點會
咪又係咁做

以為會內層快乾過外層

外層快乾過內層

你都係要等前面嗰層乾透先做下一層

我係怕好似煎牛扒咁會外面太乾入面仲濕

睇來巴打食開厚扒

想學油油自己油屋企
個啲免費有津貼啲班有冇用

實有嘅
但唔多囉

轉色就要
不過其實你唔剷都差別不大
要裂都係裂
剷咗如果用菜膠福粉批
都係會裂

唔係雜扒就得

豬扒都係肉

小弟近年開始食齋

好遺憾
冇

平嘅話自己髹
只要五合一都好
睇吓你需唔需要再升上去
個人認為立邦比多樂士襟

就咁髹唔洗嘅

巴打你好有心機覆祝你搵多d

唔洗剷
蓋過佢就得

我當識多啲朋友
我都好想改變下行業嘅風氣
希望唔好再有人睇唔起地盤佬呢類型行業

可以留個tg傾嗎？想報價

牆身有D膠塞窿係咪可以買906批牆灰補左佢再掃返油?

溝少少石膏
批完等佢乾
再批一浸係冇落石膏嘅
就可以省砂紙同髹油

樓主勁有心機教
cd rom都要出嚟推po

你有搵過我？

無呀，睇你同其他巴打啲對答學嘢

你有問題可以直接問
始終人哋case未必啱你

第一次用化白水剷牆
好撚難剷 同睇YouTube 根本兩回事

相信你同大部分巴打都犯同樣嘅錯誤
你有冇將把刀片掉返轉先剷？

我出返去先

傻豬來
呢個係每個都會犯而YouTube 唔會教你嘅事之一
同埋入刀角度都會有影響
你tg搵我我同你講

最近天氣好凍
然後聽到有部分行家話啲客多咗話有裂紋
有嘅巴絲歡迎上來講講

有
入伙三個月，唔同牆身已經有九條，一係由天花裂到落底，一係打橫裂都去門框

有件傢俬唔搬得，同一塊牆一半剷底批灰一半乜都唔搞有無可能做到？

想問下浴室天花俾水蒸汽搞到起哂一舊舊有冇咩油推薦下

暫時聽到係第五單

應該有嘅

轉假天花算啦

市面上有啲油漆牌子出咗啲防霉劑/霉菌清潔用品

你睇下外牆有冇滲水好

師傅你好， 想問下新裝修完牆身拷落去好多空鼓聲， 但師傅又話紙巾灰同批既新灰灰唔係夾實曬， 話冇問題唔會剝落。我見驗樓個d講話係嚴重問題要剷底批灰再油過， 師父似乎唔想， 話就咁補返少少最近冷縮熱漲既裂紋就算， 想問個d空鼓位冇裂要唔要堅持師傅跟翻？謝謝

敲落去空鼓未必好大問題
驗樓嗰啲都未識分空心牆定空鼓
正常師傅裝修完邊會同你剷起晒做過
你除非加錢
但多數冇必要
Btw信師傅會更好
始終你搵佢做
佢專科
而唔係驗樓嗰啲半途出家
如果出問題就屌柒師傅就得

唔係好明
有冇圖？

easy finish蓋蓋石膏灰使唔使加水？
有少少難批

一向都難批難省

唔洗加水

不銹鋼
同膠 上唔上到漆

實有漆上到
係唔同漆咁解

D 人又話不鏽鋼又唔到油

油唔到

大師
怕唔怕新油（有天拿水開
會拿爛舊油/混埋變色？

好師傅要廣傳😎

你指手掃漆？

對

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：

如果佢本身係手掃漆就冇事
擔心咪用水性手掃漆

請問我買左罐油,番黎發覺隻色太深, 可唔可以自己溝番淺佢?

Lm學DIY

自己較油唔係唔得
但最好都係去返配色
因為唔夠油時你就出事

樓主暫時因私人理由暫停回覆
應該過一兩日先再返來
多謝各位支持

返來

我想請教巴打 因為上手有d 貼痴實左到門同門框 摵走佢就會面漆甩晒加可能會少少爛 如果想翻新翻度門同門框 係咪用立邦水性原子灰補番爛左嘅位 之前用水少紙磨番平滑 然後再油立邦水性木器手掃漆咁就可以架啦？

你幫我問下啦

師傅，有幾個問題想問下

1.冰島油係咪即係eico?

2.香港係咪唔係好多地方有得買冰島油？

3.油漆師傅油冰島油有無特別要注意既地方？係咪同油立邦油好唔同？

謝謝

用原子灰省撚到你手軟
用平底漿算啦

嘩
你照cap你個fd 段嘢㗎？
1.唔好直接出名啦
2.係
3.記得唔好開水，拉線唔好徒手，用分色紙

師傅你好👋🏻黎緊新屋裝修打算細執，鋪木地板油下廳房換下房門算，想問油油應該係鋪地板前定後做？

拆舊地板？

本身係地磚諗住係上面直接鋪複合木地板
其實會拆埋舊牆腳線配番新地板一套咁樣

拆完鋪埋
再鋪保護
再執灰髹油

唔該師傅 想問埋就咁望落幅牆狀態好似唔錯 點樣決定就咁上油定要剷底？本身牆身係藍/紫色 想油番白色

如果冇乜爛
又冇乜油漆睇唔順眼（如砂紙省唔透）
咁就冇乜大必要剷

屋企浴室發霉到傻
之前係一層cum一層
諗住起晒佢再油防潮油漆
有冇咩要注意同埋推介油漆

試下用acrylic嘅油

即係邊D？
多樂士金裝可以？

ching知唔知點修補鑽咗牆嘅窿

牆身污糟可以點清潔

外牆漆

𠝹走膠塞/螺絲/爆炸螺絲先
搵石膏填平
再批灰
再省砂紙
髹油

睇下你點污糟法

油漆好易花，有乜解決方法？

小心啲
一係用啲靚油漆

想請教下 岩岩收樓發現有d位花左 又唔想成幅牆油哂 可以點搞

沖涼房門口木方
用咩防水油漆先唔會爆裂

冇
一定要成幅髹

唔係好明
影來睇睇

唧玻璃膠

係d油漆化開爆冊

用玻璃膠去唧咗條罅佢啦
所有油漆都會爆

sodesne！！！萬分感謝！！

請教下如果要用小王子系列
係咪就冇太空漫步呢隻色？

有nn 0037-4

唔該哂巴打

樓主要放低個post一排
有需要就tg搵我

屋企上上年尾油油，過冇耐有數條長裂痕，上年尾搵返師傅上黎補返，點知元旦之後又出現返，究竟有冇得整？

巴打，上手油漆應該係自己配色，而家甩左少少油想自己補返，但搵唔返果隻色，可以點做，唔該哂

有就有
但⋯

成幅髹咗佢

最近大執間房
其中有一面牆甩咗兩三忽油
應該成間既油起晒佢再油過，定係淨係甩油果一面就得

想問ching仲接唔接新年前單百幾呎廳

睇你想唔想做咁多

唔接了

如果可以幫我哄得掂我女朋友免費幫你淨髹都得
我忽略咗佢
佢話要冷靜一個月
而家我心情極差

想問下知唔知批盪同批灰有咩分別
鏟個天花板鏟得太重手，見石屎，如果淨係批灰有冇問題

舊時啲屋會喺石屎上面批一浸紙巾灰
再批菜膠灰

如果你用膩子灰就冇問題
如果你係其他灰就有排放

有排放係咩意思
環境污染？

同埋應該係司拿先定批灰先

約佢去staycation啦

油性磁油係咪溝松節水同天拿水都得
個分別係快乾d同慢乾d?

有排放灰
施拿先

佢而家話要分開下

磁油節水
手掃漆天拿水

司拿之前係唔係要掃走面頭D灰塵？
等司拿乾左就可以批灰？我買左putty filler係唔係啱用？
步驟係唔係抹塵-›批灰-›砂紙磨-›抹塵-›乳膠漆？

你好呀，剛買樓原業主油綠色牆，想改返白色係咪一定要鏟底？擔心死套做好貴

今日師傅叫我溝天拿水,又溝得埋,仲上到油🤨

嘩，拿拿臨請假，
買束花飛的去搵佢，
束花咁大得咁大，
記得一記花語，解比佢聽

感情問題要面對面解決

唔好俾佢真係有一個月時間淡呀油漆佬

1.係
不過唔洗好清
因為sealer會幫你固底
2.係
啱用但唔係好抵用
3.掃完sealer乾咗就批得灰

唔一定
剷唔剷係睇你幅牆有冇需要
轉色唔一定要剷（如果冇穿冇爛）

Um.....如果係光油磁油就唔係咁好囉

我都要沉澱下

的確

點解話唔抵用？

巴打，想問下正常全屋裝修係咪都應該要鏟咗啲舊批盪同舊嘅灰，再重新做過批盪同批灰？因為舊個啲批盪同灰都成30年。定還是係無必要做，直接喺舊灰上面再做新批盪就可以？

巴打硅藻土做牆身有冇咩缺點要留意?淨係睇到吸水所以難就咁用水清潔

買極都唔夠用

睇情況
實嘅唔洗

唔係
你小心油就真

用立邦批牆灰加立邦油漆 油完之後一個禮拜就開始有裂紋正唔正常？

唔正常

係唔係師傅做錯咗啲乜嘢？ 會唔會關天氣太乾燥事

最近好多人都因天氣而有裂紋
好多師傅除咗識講收水同熱脹冷縮之外就唔識講點解

可以自己補救嗎？

Tg再講

師兄有興趣 近期無工開可以幫下手

如果舊嘅灰上面仲有啲牆紙痕跡(我估係啲膠水)，係咪都係照做新批盪喺上面就可以？

同埋實嘅定義係咪用手整唔走啲灰就叫實？我試過用槌仔打啲邊位，啲灰同批盪係會跌出嚟

1.係
2.當然，如果你用把cutter去撩用個十磅錘去打
磚牆都俾你扑爛

都係會搵師傅油,見硅藻土做到唔同效果所以有d興趣,不過想知同普通油漆比較會有咩缺點

但咩啊？

我指係花生油嗰種油
髹油
油油

你個師傅用料未必係襟用嗰隻

如果想DIY補類似呢堆 用邊隻補最抵玩 當然最好一開就補得唔洗煩
見到有 Polycell 批牆寶 裂縫寶 又有普通批牆灰 唔識有咩分別
補完之後會上返同色油漆 又有咩推介
唔該晒

咁少嘢
買平底漿算啦
門邊就用擠膠方法

師兄咁夜都未訓
係未用平底漿補再上乳膠漆就得？

失眠
𠝹開/剷開
補平底漿
翻浸
砂紙
上油

可唔可以聯絡你，問下價呀，我唔想俾街外師傅搶錢🤪

新屋全爆
揀左廳既一邊牆用"太空漫步"色
效果比我想像中好 遲D補圖比大家睇下

可以
叫佢搵細油佬執色

Post2有pined tg

不過好多人用
變咗公廁色

咩叫細油佬 ？

油漆佬有分大油同細油
大油係指緊大面積工作嗰種
大部分都係呢種油漆佬
細油就係專做細微位嘅

櫃都執到？ 屌佢老母勁撚戇鳩，就咁用d 膠撻返住

執到
執色啫
細油佬通常跟公司
月薪嗰隻
市面上好少有
有都比較貴
連登都有位絲係做細油（好似係）

好
條友仲叫我過數，戇鳩鳩

想問去邊度搵
條撚樣成日都話自己執，執撚到成pat 屎咁

幫你問問
你有冇圖睇睇？

你好巴打, 煩緊牆身顏色, 我廳房都淺灰色地磚, 廳到打算主要用象牙白, 而細細幅既電視牆打算用灰紐扣做特色牆, 房想用番D粉藍色配番淺灰地磚, 你覺得點, 或者有無做過咁上下色既工程

farrow & ball 值唔值

巴打，想問下自己油完牆，搣分色紙果時搣左少少漆落黎，係咪自己搵底油油番就得？ 定對新手黎講，唔攪好過攪？

而家心思思想整番好，又怕越整越差

象牙白咁warm你加隻咁型棍嘅色

你係邊到買到？

自己整咪慢慢搞
唔得搞到得

姐係用番冷d既色襯番灰鈕扣會好d，我上立邦到搵到隻北風，白白灰灰咁，好似都襯，或者你有無咩建議
BN7007-4
Windswept
北風

想請教樓主
之前牆身上面有d貼紙，最近將d貼紙搣左落黎之後甩左漆，冇甩既位置都有d起泡既狀況，要點樣修補？
係咪要鏟晒有問題既範圍後再直接補漆／定係要批返灰先可以補漆？

定係要鏟埋底再批灰先可以再上漆
其實甩左面個層面漆 裡果都仲係好平整

都ok

剷面嗰層鬆嘅
再執返灰

執灰既話 係咪用現成果D批牆寶/906 果D就OK?
第一次DIY, 多謝樓主指教

係
批灰最好分兩浸做
一浸厚少少
預留空位俾佢收入去
另一浸薄少少修返靚仔
等省砂紙好省啲

所以個工序會係:
剷走鬆左既漆同灰 > 批灰 (兩層) > 砂紙打磨 > 掃走D塵後直接上返層面漆?

我呢個情況 唔需要鏟到落底既話, 係咪唔洗用水施拿 / 底漆?

最好批前掃一掃水施拿

水施拿應唔應該 上埋舊漆上面?

同埋想問下, 就算牆身用咩色, 天花係咪都油番白色??

最好
如果唔係間屋會好暗

唔需要
上到都唔怕
你會批灰

513 pxxxx shop
5L $2200

好撚貴
Btw我覺得不如用diamond vogel
好想試吓用

諗住買幾個F&B sample pot 試下個效果先
香港油漆舖係咪唔會幫你做colour-match

多數唔會

巴打，請問呢D情況可以點自己diy整返靚佢？
木工師傅hi花左之後上錯色，用左花天罐油漆油牆

用返牆身罐油髹返佢

請問會唔會再上一浸油會明顯厚左？

要唔要用砂紙磨？

工序大約係點？需要用砂紙嗎？

Thank you.

唔洗
直接髹就得
厚得0.01mm都唔知有冇

謝秒回

我用立邦紅罐，需要加水稀釋嗎？

要

巴打，請問呢兩個少左忽嘅位置可以點攪？

用幼砂紙係咁易省兩省
直接髹
小心唔好省穿

200算粗定幼？

幼

屌自己on9唔記得upload

紅色果兩個位

刮灰放平少少
再翻一浸薄

我想問,如果我買左立邦五合一既白色乳膠漆,一打開已經見到黃黃地色,但油出黎就白色 係咪正常?

係
你攪勻咗先

真係好明顯黃黃地又有d濁啵 攪勻完無耐都係由白色變返黃
正常密封唔接觸空氣都會變成咁?

因為正常我唔係買mix色既話 白色打開唔係應該就係白色架咩

緊係唔會啦

唔該你先 上網完全搵唔到資料因為我之前買過d白色乳膠漆 真係純白黎 不過係雜牌

係因為佢攪均咗啫
擺得耐係會有層油喺上面咁

唔該哂想問多樣野
多樂士或立邦依d大牌子係咪無出原裝黑色 一定要mix出黎?

一定要

巴打 諗住裝修間房 重新油過啲色 本身諗住diy 但發現天花發晒毛 應該點算好

即係抗甲醛都係內含甲醛?

請問天花線凹凹凸凸，落唔到沙紙去磨左先油手掃漆，如果我用布抹一抹直接噴噹噹油得唔得？會唔會好易甩油？

有防霉清潔劑

睇情況

港島有無幾間油漆鋪頭介紹?

灣仔有一間係某位巴打嘅

你要省邊到？

因為我認知普遍翻油都要用沙紙省左先，咁今次要油天花線，但佢凹凹凸凸省唔到，所以就問如果唔省噴噹噹油得唔得

冇執灰洗鬼咩

收到，咁我直接噴噹噹油，如果油手掃漆怕因為凹凹凸凸流晒眼淚.
或者會有更好提議嗎？

你噴咪又係會流
用磁油啦
手掃會反
你唔識髹就反硬

想問下剷起外牆瓦仔改左油漆有冇咩野特別注意🙇🏻‍♂️

紙皮石？

唔係
牆磚嚟

仲起乜鬼
批tile filler 算啦

用完就上油？

批完掃水
掃完水上底油面油
你獨立屋來？

先用水槍清洗外牆先
再批tile filler

係呀

搵人搞
唔好諗住自己做
如果膩子灰都批到油漆佬肩周炎
咁tile filler就會收工feel唔到隻手

師兄 有油漆野想問🙏🏻🙏🏻
近排屋裝修 啲房門油咗啲油性漆 但因為為太臭同啲味好久都唔散 所以去咗佢 想問下有冇咩方法可以有效啲抹走呢啲油性漆🙏🏻🙏🏻感激

樓主, 想請問屋企有幅牆個牆身有裂開 (事源應該係浴室個企缸做得唔好攪成咁)
想油返佢 再+返D防濕油, 有冇咩建議?
例如洗唔洗自己剷晒果忽野先定點?
同埋去5金鋪應該買D咩防濕野油左一層先, 再整罐油油?

sorry for 19999

原來你tg搵我
連登冇彈notice出來我見唔到

你如果真係企缸唔好
搞乜都冇用
Btw你個case去tg搵我
我同你講

木櫃同門邊有d甩左色 可以點整

點解唔賺盡藍色經濟圈既錢
將佢帶入黃色經濟圈

屋企幅乳膠漆牆係灰色，之前沖完涼個背脊仲濕埃左落去， 之後幅牆個水印位一直係水深灰色，乾左都仲係咁，可以點搞？
PS試過用清潔用品洗擦，都整唔走

執色

髹過佢

係咪買木器漆應該ok

巴打，多謝你之前嘅解答。
祝你身體健康，長搵長有，牛年發過豬頭！

手掃漆同原子灰

我淨係想同返女朋友一齊咋
唔一定要發過豬頭/長搵長有

岩岩分左手？

叫做係

因乜事？
講比叔叔知

因為冇時間陪佢
又冇心機聽佢呻
又唔記得周年紀念
佢覺得冇安全感
覺得我變咗唔愛佢
覺得我收埋收埋自己唔講好多嘢佢知

而家好似等判刑咁

1. 請問衣櫃本身係油油，類似焗漆咁
想轉翻新，想買立邦木晶麗水性木器手掃漆油或兒童手器漆（手掃）可以？
主要唔想好大陣味，或者其他推介
係咪溝水稀釋攪勻就油得

2. 牆身本身應該乳膠，想再翻油下
幾年前曾經返油過，但啲油係親戚拎返黎唔知牌子
但我剩知道係cheap油，因為翻油好似唔可以用太靚既油，如果個底唔得會甩
如果想買立邦淨味兒童內牆乳膠漆可以？
或者有冇其他建議

謝謝🙏🏻

新樓，自己買左乳膝漆油
無批灰，單純係原本果層油再上底油同新油
移除d保護膠紙連表層都甩埋
呢個情況使唔使再批灰，定單純上返面油就得？
有鄰居問過發展商，佢果隻油工程用，街外買唔到

想問輕磚係咪唔洗批盪，可以直接批灰 油油 唔該巴打

焗漆會好易執到一撻撻
有機會甩底

要批灰
上面油

睇你批咩灰

例如係呢隻

新屋入伙搬傢俬果陣hi度幅牆，冇崩冇爛但留左條好深既黑色痕跡，應該點處理？

髹返佢

Thanks 巴打

又想請教下樓主
今日幫度牆鏟完底，發現度牆同牆腳個木框比我鏟左條罅出黎
批灰果時應該點樣補返呢條罅？
另外想問木框上面果d 舊漆同灰係唔係都要全部刮走？

聽日影啲sample 比你睇

想問下巴打，點解我油完油個表面好似有啲鞋口，我見我啲朋友屋企個牆身好滑身，好似油多一層光油咁。

去tg問我

易起泡

依啲應該係啲掃路
最面嗰浸油得唔夠輕手多數先會出現 同埋翻浸應該一層比一層稀身 然後會愈滑身 帶定頭盔先

唔只掃路
仲有啲油污糟
同埋砂紙唔平
先用砂紙省咗嗰粒嘢先
再用薄灰執一執
再省返好
髹返就得

巴打 見你好好答咁多問題
你同女友點啊
希望你開心番

分咗手啦
你見我以前會秒回
但最近呢啲冇覆得咁密
心情冇咁好

我同普通人唔同

巴打，同女朋友咩情況？

分咗手

我用嘅方法
唔係普通香港油漆佬嘅方法
我唔開水嘅
不過可以提提你
其實唔係最後一浸
係一開始就要稀少少

請問剷到咁底係咪已經好ok

松木面飯枱想diy油層漆，請問油咩漆好？

Epoxy

請問呢種耐唔耐熱的？飯枱面都會放下熱野

巴打，我面牆補返啦，想試下自己整一幅漸變色的藝術牆
上網睇話要買Glaze溝淡d色
但我上網又搵唔到香港有呢隻野
香港的話叫咩名？
我用水性漆上色

Faux Finishing Glaze看起來是白色的

但其實跟乾掉後是透明的

所以不管甚麼油漆混進去都會顏色淡一咪咪, 但不會很多

你最好用枱底試下上色先，
隻隻木上完都唔同效果，做左實驗先好

祝巴打一生平安！
快啲搵返個靚女女朋友！

耐熱
做地台都得

最好唔好揀水性
太快乾

一定要做test

我本身新樓已經有層水性油係面，如果唔鏟底可以油咩做底油再上油性漆？

最好就剷
因為唔實

剷底
髹防水
批灰
砂紙
髹油

可唔可以教路灰點批? 批果下既feel應該要係點?

細個做過啲水電開鎖果啲鋪頭仔黎做，間野會接埋裝修啲野，但批灰依下學極都學唔識，點批都起曬浪有窿，之後俾人掉返去坐鋪頭冇得學

冇現場點教

用多樂士 污糟左有無得抹?用咩先抹得甩

收皮啦地盤佬

請問係咪咁樣施工？

油漆師傅叫我用立邦5合1就得，佢話抗甲醛/兒童漆係無咁好。其實係佢純粹想慳錢定係點？

其實有好多方法

唔係慳錢嘅
係麻煩啲

即係環保漆果D對師傅黎講無咁好油?
但係對客就好D, 健康同無味

巴打 想問下佢咁樣係咪髹防水=個底？
另外防水同批灰可唔可以推介下邊款好？ thanks

你幅牆背後係廁所？

係外牆 但又好難伸出去髹防水係出面
所以想睇下有無得係入面髹防水頂住先

好快會又出事
試下睇下有冇機會係外牆出事
如果外牆出事叫法團搞咗先

好既 唔該
果位巴打似係水氣潮濕定係滲水？

嗰個位似係主力柱，主力柱好難入水，
如果係就應該只係左手邊窗入水

想問一般屋企用 係咪立邦兒童漆夠做？
傳統菜膠vs專用底漆 會爭幾多？

其實普通五合一都ok
第二樣唔係好明

多謝有虎之夫， 上年有過黎現場教我地批灰😂😂
好正

你哋係工廠大廈嗰幾位？

因為我講左我地呢兩個字？

我見以家有呢啲

係咪可以取代光油防水，菜膠做批灰 ？

防水唔係
唔洗用幻彩咁高級
代替菜膠ok

所以如果油舊牆
1. 剷灰
2. 光油防水
3 批牆灰 （取代菜膠）
4. 一底兩面 ( 一底漆二層乳膠漆)

另外想問如果曾經有個位漏水（水柱流落嚟）
做到果個位置時有咩要注意？

係
剷清啲
望望有冇士波零問題

想問巴打喱到多樂士油漆邊一款靚D? 兩老想要防霉強d唔該晒

金裝防霉
佢寫埋

係咪要下下鑿到低見到鋼筋先睇到有無生銹？
自己搞有無咩地方要留意？

另外想問一般鋁窗有無得油？想轉色

Thanks!

生銹多數都會谷爆石矢
到時再講
有得髹

隻冰島漆易唔易油？有乜要留意？

記得跟足佢個instruction

公屋還原比佢油定自己油好 辭左職想慳返啲錢

自己髹囉

淋人紅油買邊隻好？

巴打解唔解答到牆布問題
已經裝修完兩星期
但牆布起氣泡
裝修師傅就話要等一兩個月收水之後
氣泡會自然消失
究竟真定假？

Thanks

點入行

氣泡有機會啲白膠漿未乾晒
等多一排睇睇先
驚就Hold住少少尾數

Post1有講

髹多浸

佢話已經掃左4浸，不過都肯幫我掃多浸

同埋想再問多樣，我天花純白色，牆身淺灰，師傅中間幫我做左條白邊收口，但條收口邊底上上下下咁，好明顯，唔係suppose係水平架咩，佢答我因為天花高低相差太遠，我唔多明點解關天花高唔高事

你聽日再影

想問如果本身幅牆d油無問題，只係想換色，洗唔洗剷底先油？

新居塊牆有咁既問題，買左多樂士底漆 油漆 同批牆寶
夠唔夠處理塊牆既問題 ？

成屋剷都得

鐵架想由黑色改白色
就咁用白色噴漆噴定油返層底油先會好d?

直接噴算啦

咁大鑊

你好呀 我想知一個問題, 師傅幫我全屋油, 油完淨返d俾我自己補, 我自己又可以跟型號買, 但係點解油出來同師傅果d兩截色? 謝謝

唔夠玉
髹多兩浸
同埋要攪勻啲油

咩叫唔夠玉？
我有攪勻架...

即係要髹多兩浸

有冇成品睇吓

Tg

黎近月尾會搬屋 打算全屋油油
有個1歲大嘅bb
係咪用兒童漆會好d
如果係立邦好定多樂士好?

睇左立邦兒童漆
打算會買KB8237主色 & KB8947跳色牆
新屋49x尺 大約要買幾多罐

另外新屋上手已經補曬灰 洗唔洗再上多層灰先?

係
立邦啦
Btw立邦冇kb8237喎
要幾多真係要睇睇
你tg搵我俾啲相來

原來係KD8237
我睇佢色板名係 Dream Beauty(主) 同 Cloudly Sky(跳色)
你TG係咩

想問翻油木門問題：

1. 本身係櫻桃木色，想油做淺色既木色或灰色，可以嗎？

2. 搵人報過價，手掃漆 $1,800 一度門合理嗎？

謝謝

1.可以
2.一套門定一道門先？

油epoxy，油完成地氣泡點搞？

冇做自流平咩？

無，epoxy油完都似自流平，不過好多氣泡洞，有無得搞？
飛魚地台油，又係油完成地氣泡洞。

手工問題，定溝油程序錯

似但唔係喎

同埋你有冇晾佢一個月？

無用，過兩日d氣泡就穿曬，跟住有個洞，晾一個月都係咁。

我懷疑溝油果陣入左氣

我再問清楚果個師傅先。
btw 如果門連埋門框，一般會收幾錢左右？

門連門框

有冇油漆係防潮同避免pok?
住嗰度好潮濕

冇底層冇中層
你點都有窿㗎啦

個個師傅唔同

防潮漆
但香港樓最大問題係灰唔得

可唔可以詳細啲講下
如果全翻新有冇得搞？

你新樓定舊樓？

舊，30年樓

剷底
批返膩子灰
做返底油
再做面油

想問下戶外花園石屎圍牆想美化一下 可唔可以直接油油? 用咩油?
同埋石屎牆有唔少裂痕 有冇野可以補補?
唔該晒

成幅牆批tile filler
再髹

防霉，防潮，有無咩油漆推介？

因為冷氣個出風口吹住，成日有倒汗水，發毛。

如果去五金鋪買料批tile filler
有冇咩牌子介紹?

成個花園都幾大 諗緊請唔請人黎搞

試下防潮漆

五金舖多數冇
要去建材舖
牌子多數係奧迪美
美帝可以試美力高
你請硬都得
佢呢啲唔只就咁好似室內咁搞
多好多工序

咩牌子？

立邦吧
有錢啲就用冰島嗰隻

如果大廳及房的墨綠色鋁窗有刮花在及甩油
請問可否補油？
通常有何方法做的？
而收費又如何？

普通油漆師傅識唔識油藝術漆？

可以
多數都係用磁漆
不過點都唔會夠換新咁靚
收費係睇你有幾多

多數都唔識

咁通常點搵果d c fu
想做幅絲絨藝術漆

skk tile filler

未乾要火槍彈一彈
乾左就無得搞

問題係成大片油，你搞都只係可以搞到周邊果d，中間果d搞唔到

著釘鞋咪得

真係第一次聽

要周圍問

lm學嘢

師傅，想問牆身鑽過窿，應該點填返先油油

簡單啲
買一升平底漿
買一斤石膏
用平底漿溝少少石膏
搓硬佢
填咗個窿先
再用普通平底漿批返兩浸
省砂紙
髹返油

唔多窿都要各一斤？

你買到再少啲嘅咪買
正常來講5金舖冇可能賣少過一斤俾你
通常一斤先2-3蚊

如果屋企想整工業風，牆身用藝術漆定清水泥好？

效果，保養，價錢又如何？

實400,建500

你打算全屋都咁做？
藝術漆就貴
但就感覺上舒服少少
清水泥平
但就感覺raw好多
藝術漆幼細
清水泥粗糙
藝術漆冇咁易出裂痕
清水泥相對易
無論藝術漆定清水泥
我都唔建議全屋做
始終間屋個感覺會太harsh

打算剩係做廳，其他地方都用磚，因為乳膠漆又做唔到有質感嘅效果，如果廳都用埋磚，我又怕問屋會好陰涼，同埋始終用磚有厚度，驚會感覺好壓迫咁。

乳膠一樣可以做到唔同質感
你有冇性趣來睇睇我嗰啲摸一摸？

有冇低甲醛又防污既牆面漆？唔想裝地腳線...但又唔想污糟...

有係有
但貴
同埋你唔裝地腳線
始知冇咁靚仔

其實我做嘢都接觸到唔少裝修，只係到自己屋企想裝修，想做到心目中嘅效果

我見過有人做藝術漆，雖然係有雲石嘅pattern，但比較光身又唔夠raw

另外想問，台灣嘅水泥漆，其實係咪同藝術漆一樣？

其實你想特別啲
唔一定要用特別漆
你可以睇一睇其他人點design
有時有啲好簡單嘅方法都做到好特別嘅feeling
同埋我眼見太多人用工業風
好多人揀埋啲法灰色
好似立邦隻太空漫步咁
我已經稱佢為公廁灰
因為十單job入面
有八單都總會用太空漫步
用到好濫
其實我覺得揀色最緊再唔係見到飛哋靚就揀
最重要係襯到自己

裝地腳線先覺得核突...所以唔想裝

你搵啲細條嘅收口都好過冇
啲細舖頭先會唔用地腳線

睇到師兄你話隻太空漫步，我就真係麻麻地

其實我想有質感，有啲光暗感，唔係乳膠漆果種一味灰嘅感覺

岩岩去五金舖，佢話撈乜鬼，買現成唔洗撈架啦

果d現成好唔好架？

因為個個位突出黎唔多好睇, 有D會藏係入面既地腳線但好鬼貴

想問下淺藍色牆 配 灰色木紋磚 有冇問題？驚唔夾

有嘅
係有方法嘅

講真
睇你信五金舖定我囉

咁冇計

你最好問啲舖借色卡返屋企對一對
其實我覺得就冇話有冇問題嘅
係你自己睇得順唔順眼

有d含意喎

點解會油定之後成塊甩出嚟？係咪因為無鏟到最底？

好簡單
五金舖就係賣嗰個
我就係做嗰個
你覺得點睇？

唔多明
有冇圖？

油完成塊油甩咗出嚟 上唔到牆身

你tg call我講講詳情

冰島

住頂樓
橫樑同磚牆接駁位有裂痕係咪無得搞

唔一定
但有機會要搵物管搞咗天台先

天台自己，之前做晒防水鋪埋磚
個接駁位油漆唔夠一年就起裂痕

試一次水睇睇係咪天台問題先
再決定點搞

新屋需要油油啊，虎巴係咪可以留tg搵你幫手

你喺post2會見到pined

師傅，立邦油係咪每間五金舖都統一價錢？

算平

基本上除咗最左嗰隻
你其他都幾大機會

唔關油漆事
想搭單問問
想入行做搭棚
識唔識大棚師傅請學師仔

呢樣真係唔識

越高級越多功能嘅油越難髹得好，五合一本身夠厚，輕鬆無腦鳩髹都叫見得下人

油漆定牆布防潮同襟用d?

唔該巴打，我試下油下間房睇下先

想問下屋企無印風格，油咩色油好? 如果都係白色，有冇話邊隻白色好? 打算用立邦。唔該！

最緊要個底乾淨，上油之前拎砂紙磨下先

白都有好多隻，你想純白定帶有其他色嘅白

收到，唔該晒

我就係想問邊隻白色夾無印風。。係咪要少少暖色呢？

可以睇下千色板NN字頭嗰堆，另外都要睇你屋企係用黃燈定白燈

Thanks! 諗住用4000k色溫燈！

真
但其實唔跟佢suggest係好啲

油漆會好少少
但要揀

如果無印風
除咗NN仲可以睇埋NP

NP要睇返金裝/紫罐個標準色板，好似係

牆布有咩唔好

睇埋sf 都仲得

污糟就仆街

唔係可以用水抹咩？

SF冇特別淡嘅色，全部黃撚到

有啲人會啱心水嘅

油漬你點抹？
唔係講髹油啲漬
係講食物嗰種

陣係油煙已經麻煩

冷靜啲
你影來睇睇先

拎砂紙磨一磨磨走汽車油筆嗰撻先

有冇經過嗰啲乜乜裝修佬嗰啲apps嗰度
搵到生意？

天花一升
牆身兩升

做乜唔試下？

有小朋友用邊隻油好？

用料唔同
手法唔同
好難用同一標準去Measure

平就用兒童漆
貴就搵啲環保漆
Btw其實我哋以前咪又係聞住甲醛咁大
你睇你點睇

環保漆有冇推介呢
立邦小王子？

師傅 應該買咩油補？

俾啲膠紙整甩咗

480呎2房做全屋油漆幾錢，要幾耐？

簡單少少
平底漿執灰
省砂紙
髹油

要睇你做啲乜

純粹想翻身牆身，basic 白色

你要做剷底批灰
執灰髹油
定係淨髹呀？

本身有層油，想直接係上面髹一浸

我報就15000左右

咁要幾耐時間，幾多人？
其實貴係人工？

一星期內
2個人

人工一定係最貴

師虎，我幅牆已經補返凹洞，我需要上底漆後上油？
定係已經可以砂紙省完就上油

有幅木板牆批灰扮水泥
如果想剷晒d灰再油應該要做咩步驟先上得實油？

省完可以直接上油

剷完灰掃光油
批灰
省砂紙
髹油

唔該晒師虎
希望唔會搞到一鑊粥

鑽窿掛畫 攪到個窿隔籬嘅一忽仔牆身爆埋出嚟
想問應該買平底灰填返果一part 再用砂紙省平佢 再上返油？
另外想問吓 我已經唔記得本身牆身用邊隻牌子嘅油 係咪個個品牌嘅白色油牌基本上一樣 ?

1.係
2.未必一樣

咁應該點樣令個牆身個白色一樣返 要成幅整 ?

如果要搞一幅3米闊 3米2高既大概要幾多工？

4-5工左右

自己DIY玩下，我早排整左，但我都麻麻地滿意🤣🤣

Tg搵我交流下

想問巴打 清水樓如果整3米高米6闊左右既文化牆大慨幾多工？

同埋如果下面呢種水泥牆會貴過普通牆幾多?
大慨幾錢

樓主 想問牆身發霉係咪一定要鏟曬再油過 成日一到回藍天成間房啲牆就有up味又有一粒粒霉菌唔該巴打

睇你要求喎
好難講工數
唔同用料唔同工
唔同料都唔同價

試吓用低成本方法先
用漂白水抹咗佢
再髹返油

加左，我搞果d好簡單，自己用毛巾印上去

分享下
話唔定我都用得著

我屋企新裝修做左膠沙, 請問大大有咩意思

等於英泥沙咁
用來做底料

巴打想請教下,想用立邦2合1 NN0907-4 / 可可蛋奶, 正常係一桶買個隻色定師傅要買黎自己溝?油個陣使唔使叫師傅溝小D水,驚出到黎隻色唔同。唔該!

市面上嘅師傅要溝
唔洗教佢嘅
佢自己應該要識

痴磚痴瓦下話